
@article{chandra2018optimasi,
  title={Optimasi Jalur Distribusi dengan Metode Vehicle Routing Problem (VRP)},
  author={Chandra, Agung and Setiawan, Bambang},
  journal={Jurnal Manajemen Transportasi \& Logistik},
  volume={5},
  number={2},
  pages={105--116},
  year={2018}
}
@article{soenandi2017optimasi,
  title={Optimasi Vehicle Routing Problem (VRP) dengan Pendekatan Metaheuristik (Studi Kasus Distribusi Bahan Baku Makanan)},
  author={Soenandi, Iwan A and Marpaung, Budi and Ginting, Meriastuti},
  journal={Jurnal Ilmiah Teknik Industri},
  volume={2},
  number={2},
  year={2017}
}
@article{oktarina2016usulan,
  title={USULAN RUTE DISTRIBUSI KOPI ARABIKA PREMIUM MENGGUNAKAN METODE NEAREST NEIGHBOUR DAN TABU SEARCH DI PT. X},
  author={Oktarina, Suci and Mustofa, Fifi Herni and Fitria, Lisye},
  journal={REKA INTEGRA},
  volume={4},
  number={2},
  year={2016}
}
@phdthesis{lestari2017pengaruh,
  title={PENGARUH PENERAPAN JUST IN TIME TERHADAP EFISIENSI BIAYA PRODUKSI (Studi Kasus Pada PT. Pindad Persero Divisi Praska Tahun 2013-2015)},
  author={Lestari, Ema Maudina},
  year={2017},
  school={Universitas Widyatama}
}

@inproceedings{wahyuningsih2017analisa,
  title={Analisa Local Search untuk Perbaikan Solusi Varian Vrp pada Permasalahan Optimasi},
  author={Wahyuningsih, Sapti},
  booktitle={Prosiding SI MaNIs (Seminar Nasional Integrasi Matematika dan Nilai-Nilai Islami)},
  volume={1},
  number={1},
  pages={342--348},
  year={2017}
}

@article{puspitorini2018case,
  title={Case Study of Milk Run System Improvement in Distributor Company},
  author={Puspitorini, Afini Gelin and Faturrahman, Naufal and Ferdiansyah, Anton and Firdaus, Muhammad Iqbal and Fernando, Romi},
  journal={Advances in Transportation and Logistics Research},
  volume={1},
  number={1},
  pages={729--738},
  year={2018}
}

@article{korytkowski2016simulation,
  title={Simulation-based efficiency analysis of an in-plant milk-run operator under disturbances},
  author={Korytkowski, Przemys{\l}aw and Karkoszka, Rafa{\l}},
  journal={The International Journal of Advanced Manufacturing Technology},
  volume={82},
  number={5-8},
  pages={827--837},
  year={2016},
  publisher={Springer}
}

@article{staab2016efficiency,
  title={Efficiency in in-plant milk-run systems—The influence of routing strategies on system utilization and process stability},
  author={Staab, Tobias and Klenk, Eva and Galka, Stefan and G{\"u}nthner, Willibald A},
  journal={Journal of Simulation},
  volume={10},
  number={2},
  pages={137--143},
  year={2016},
  publisher={Taylor \& Francis}
}

@article{klenk2015operating,
  title={Operating strategies for in-plant milk-run systems},
  author={Klenk, Eva and Galka, Stefan and G{\"u}nthner, Willibald A},
  journal={IFAC-PapersOnLine},
  volume={48},
  number={3},
  pages={1882--1887},
  year={2015},
  publisher={Elsevier}
}

@book{meyer2017milk,
  title={Milk run design: Definitions, concepts and solution approaches},
  author={Meyer, Anne},
  volume={88},
  year={2017},
  publisher={KIT Scientific Publishing}
}

@misc{keller2016future,
  title={Future Customer Demand on the Supply Chain and Contribution of the Milk Run Concept at Iggesund Paperboard AB},
  author={Keller, Marielle and Kuylenstierna, Iris},
  year={2016}
}
@inproceedings{setiani2017optimizing,
  title={Optimizing delivery route by applying milkrun method},
  author={Setiani, Putri and Fiddieny, Hanifah and Setiawan, Edhie Budi and Cahyanti, Diah Etika},
  booktitle={Global Research on Sustainable Transport (GROST 2017)},
  year={2017},
  organization={Atlantis Press}
}
@inproceedings{kholil2019improving,
  title={Improving the Efficiency of the Milkrun Truck Suppliers in Cikarang Area by Merging the Payload Cycles and Optimizing the Milkrun Route Using the Saving Matrix Methods},
  author={Kholil, Muhamad and Mangaraja, Rio David and Yosan, R Bagus and others},
  booktitle={Journal of Physics: Conference Series},
  volume={1175},
  number={1},
  pages={012201},
  year={2019},
  organization={IOP Publishing}
}

@article{desiana2016penyelesaian,
  title={Penyelesaian Vehicle Routing Problem (vrp) Untuk Minimasi Total Biaya Transportasi Pada Pt Xyz Dengan Metode Algoritma Genetika},
  author={Desiana, Astri and Ridwan, Ari Yanuar and Aurachman, Rio},
  journal={eProceedings of Engineering},
  volume={3},
  number={2},
  year={2016}
}

@article{wibowo2015optimasi,
  title={OPTIMASI PENGIRIMAN KOMPONEN DARI PEMASOK DENGAN MENGGUNAKAN METODE MILK-RUN},
  author={Wibowo, Yohanes Tri Joko},
  journal={Technologic},
  volume={6},
  number={1},
  year={2015}
}



